別被華文傳媒習近平假新聞欺騙 打個電話就話和解緊？ 原文完全唔係咁

剛剛找到新華社報導的原文，習近平與當勞侵的電話談話中說:
「這段時間以來，兩國工作團隊正在積極推進落實工作。希望雙方團隊相向而行，抓緊工作，爭取儘早達成既互利雙贏、又對世界有利的協議。」
甚麼是「雙方團隊相向而行」?
這個文字遊戲玩得太不像樣子。「雙方團隊相向而行」的意思是各行一半，也就是說互相退讓一半。英國衛報The Guardian的英文版本是both teams can meet each other halfway(各走一半)，意思是中共退讓一半，美國也退讓一半，中間落墨。其實美方沒有退讓，因為美方從來沒有將任何東西放到談判桌上。美國不向中國貨徵關稅不是退讓。

新華社將「中共退讓一半」說成「雙方團隊相向而行」，曖昧不明，掩蓋中共貿易戰慘敗，保住面子，不要衭子。
中共說「中國製造2025」只是「規劃指南」，不是正式的「行業政策」。言下之意，中共沒有取消「中國製造2025」，只是從來沒有這樣的政策。這不是文字遊戲是甚麼?
利用文字遊戲愚弄中國人民是中共的一貫政策，明明是短缺，說成供應緊張; 失業說成待業; 只是改一改幾個字，中國的物資供應沒有短缺，沒有人失業，太好啦。結局是餓死幾千萬人。

同阿根廷會議一樣
只係影住習總嗰句中美都是強國

但事實簽緊南京條約又唔講